[警世]打遊擊戰，不要打陣地戰!!!

中大守校之役，最終以大撤退結束，這是年輕抗爭者近期以來做得最正確的一件事。
事件之初，是黑警以保護吐露港公路和港鐵為名，開入中大，中大人為保衛校園，堵路對峙，後來就發生催淚彈狂攻﹑汽油彈還擊的場面。
很多校外勇武者入中大支援，校園遭到不同程度的破壞，有人砸校巴和私家車，也有學校設施被破壞。
據說為要不要撤退爭論了很久，有人到最後仍不接受撤退，但事實是現場很快就人去場空，周圍雜物經過收拾，雨傘都掛在護欄上。
中大人與警察在橋上對峙，到處築路障，準備物資武器（見到弓箭和大彈弓），是陣地攻防的態勢。打陣地戰，至少是在雙方實力均等的條件下才有得打，雙方實力不均等，最多是支撐時間長短的問題，弱方不可能取勝。
此外，中大無險可守，指揮無大台，不同來歷的人可能產生內閧，這些都不利長期的陣地戰，因此，主動撤離是最正確的一件事。
筆者認為，與黑警周旋，千萬不要鬥氣，不要鬥力，不要鬥勇；要鬥智，鬥反應，鬥靈活。用力氣和勇敢去鬥，固然也可一拚，但成功機會不大，損失機會很大。相反的，鬥智，鬥反應和靈活，令對方很麻煩，令自己少損失，有很大迴旋餘地，可以長期堅持。
勇武派對付黑警，目的就是令政府不得安寧，日日頭痕，社會動盪，到處有事故，警察疲於奔命，政府根本不可能正常施政，張健宗形容為「無政府狀態」，正是他們最痛苦的事情。
沒有勇武派攪事，政府可以施施然對付和理非，所謂反抗運動，當然就進行不下去。所以勇武派的真正作用，只是「攪事」而己，到處攪事，到處作亂，讓林鄭寢食難安，對上不能交代，對下不能服眾，她的日子不好過，這樣就和她長期鬥下去，等事態向好的方向發展。
攪事不是陣地戰，不是真正兩軍對壘，互相開火，進攻防守，以傷亡多寡來衡量勝負。攪事是遊擊戰，是小股騷擾，目的不是殲敵，是製造麻煩，令其首尾不能相顧，如熱鍋上的螞蟻，捶胸跳腳，呼天搶地。
遊擊戰講究小股活動，反應迅速，進退自如，靈活應變。隨時要避其鋒芒，因應形勢走位，此地難攪就到彼地去攪，隨時集結隨時解散，令對手摸不到自己的底細。
總之，硬碰硬一定吃虧，靈活應對才能生存，撤出中大，是變被動為主動，變捱打為出擊。幾千個中大學生走回城市，混入人群，警察根本不知他們的去向，然後這裡那裡今天明天攪這攪那沒完沒了，那才是以己之長，制敵之短，何樂而不為！
佔路不要久，堵一點車，秩序已大亂，堵死一個路口十天，不如在十個地點堵一小時；縱火不必燒屋，門口一堆小火，消防已經要出動，燒掉一間屋，不如在十個地方點一堆小火；攪事不在事之大小，在事之多少，大事不難處理，事多才是麻煩。
勇武派製造的麻煩，應以盡可能不擾民或少擾民為出發點，擾民則失民心，失民心則失長期鬥爭的社會基礎。堵路後有人清障礙，並不影響有機會再堵，正如連儂墻被人拆了，還可以再貼上去一樣。
[u]最大的麻煩反而是混進來的假勇武者，他們會做最惡毒的事，讓勇武者孭鑊，真假難辨，鑊鑊失人心。因此筆者建議連登出一個公告，將勇武者的底線列清楚，凡超越底線者，均為假勇武者所為，勇武者不負責，也減少對整體運動的傷害。
[red]
和理非原本標榜合法，現在中環寫字樓精英已經快閃佔路了，也等於說，和理非進一步向勇武者靠攏。事實證明，和理非的快閃佔路是有效的，一是出來的人很多，二是短時間內癱瘓了中環的交通，三是警察也沒辦法，四是地處要害，震動世界。午餐時間佔一兩個小時，佔完即散，交通恢復，影響有限，但每天如此，不可謂小事，政府也不得不想辦法，辦法在哪裡，林鄭自去頭痛。
筆者建議勇武者好好考慮遊擊戰的策略，減少陣地戰，增加戰果，減少損失，這樣才能長期堅持。

Source:

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

現場嘅，不要上救護車 A148 A266 A349

另外，電單車也不要上
KZ1714
TV4919
WH3296
WK630
WL1934

以下私家車也不要上
NB5296
NF7258
NU7946. HIACE
NZ5436
PE4325
PX2735
RK4276
RL3947. NISSAN C26
SD5346
SU7263
SW6542
TA5942
TE6472. VW CADDY
UH9415
UN 5239. HIACE
UT4715
UV4653
UV5637 MAZDA BLANTE
UY5367. KIA CERATO
UY9264
UZ2379. STEPWAGEN
UZ6092. PIRUS
VA6047
VB5469. 黑色七人車
VB7346
VD7235
VE4372
VE7529
VK4012
VK4393
VT8075
VT9336
VT9379
VY3647

推。很好

Sorry借一借位
大家成日都話手足唔係condom,
咁我地聽朝一齊去支持佢地

p牌推

寫得最好應該係呢句
//與黑警周旋，千萬不要鬥氣，不要鬥力，不要鬥勇；要鬥智，鬥反應，鬥靈活。用力氣和勇敢去鬥，固然也可一拚，但成功機會不大，損失機會很大。相反的，鬥智，鬥反應和靈活，令對方很麻煩，令自己少損失，有很大迴旋餘地，可以長期堅持。//
但我P牌推唔到

推

佢d建議真係有用
筆者係紅衛兵前頭目
毛澤東最識玩游擊戰！

共產黨最叻打既就係遊擊戰

事實證明遊擊戰可拖垮一個政權

係 所以共產黨最後先贏到

好文必推，極贊成！！

Tui

唔好強攻
因為太多新手 根本無可能攻得入
游擊逼佢警力一定要長期留係到
盡量做到不被捕

如果多人
點安排和理非係遊擊戰入面既角色

推，勇武唔好再係大型活動出現，要無預警底下快閃做野，達成objective即刻閃
大型遊行集會比返和理非做

巴打講得岩
不被捕先係最重要
拉走曬人會失軍心 失士氣！

P牌仔照推

幫你推

大家棄城打遊擊啦，其實打咗遊擊咁多個星期，點解會突然變成守城....
唔緊要，我覺得大家要再諗諗點遍地開花

通風報信

push
唔硬碰
攬炒經濟
手足安全第一

做返平時晚晚旺角撚狗 個種打法
唔好留同一個地方太耐

中大守城勝利 其實係好彩
今次理大一戰 可以說睇到游擊嘅重要性

黑警beat都唔敢行你就知咩事，今日好多和理非被捕，可能多少會影響佢地心態。

減低大型傷亡，延長作戰時間，以消耗敵人有生戰力，癱瘓經濟和重要政府設施。

“勇武派對付黑警，目的就是令政府不得安寧，日日頭痕，社會動盪，到處有事故，警察疲於奔命，政府根本不可能正常施政，張健宗形容為「無政府狀態」，正是他們最痛苦的事情。”

係 聲東擊西令黑警疲於奔命 政府無法施政 先係最令佢地頭痛

光復香港

召喚遙控土制魔法師。 由於對家講明會有狙擊手，擲火魔法/射箭/磚等等都可能被秒殺。

只有SET陷阱，D狗一清場佔地就放遙距魔法。冇人知你身在何處。

係 絕對唔好投降
一投降就係認罪 一定坐十年
唔投降 可能仲有一線生機
永遠不要相信敵人 相信黑警

請各位前線不要比憤怒支配
守陣地係無用

黑警死全家

當初我地學識左開花之後，已經知道係可以分散警力，到左中大之役我地又學識圍魏救趙。到今次救理大，無奈我地係輸經驗唔夠。其實每次我地要汲取教訓同經驗，先可以繼續進步落去。開花同中大係因為有主場同地理優勢，我地先可以佔到上風，但我覺得今次我地因爲想集中救理大而亂左方向，對家永遠每次都會分析我地而作出決策，呢個係事實，但唔代表我就可以認輸，人力同武力唔夠佢地鬥時，就只可以智取，如果唔係只會盲目送頭。

林鄭不得好死

所以依家要打游擊 要鬥智 鬥靈活
鬥勇鬥武好難贏到渣槍有水炮黑警

黑警落地獄

真係要學下毛魔當年點打遊擊
敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
弱軍對於強軍作戰的再一個必要條件，就是揀弱的打
對於人，傷其十指不如斷其一指；對於敵，擊潰其十個師不如殲滅其一個師
革命不是請客吃飯，不是做文章，不是繪畫綉花，不能那樣雅致，那樣從容不迫，文質彬彬，那樣溫良恭儉讓。革命是暴動，是一個階級推翻另一個階級的暴烈的行動
打得贏就打,打不贏就走

係
筆者當年係紅衛兵頭目
打游擊先最難搞

休班人士

大推

裝修算啦 裝修完咪即走囉 唔裝修藍既都裝修中資

pp

乜你認為前線會聽咩？講到口臭叫唔好磨爛蓆要Be Water根本冇變過。
就算你負皮都係咁講

sbt

Push

唔好再打陣地
害人害己

幾多彈都唔夠一枝槍

Agger

黑

警

死

全

家

呢排都係黑警主動搞大學 逼我地打左暴大埋大嘅陣地

唔好輕易中計 保持理性